Hij keerde terug en probeerde tevergeefs zijn aandacht op zijn onderzoek af te leiden Aantekeningen 3  Hij ging een beetje na middernacht naar bed en werd wakker van lugubere dromen in de kleine uurtjes van maandag door het geluid van de deur kloppers, voeten die op straat rennen, trommelen op afstand en een geschreeuw van klokken.
